# Trello-alike backend NestJS

<a href="http://nestjs.com/" target="blank">
  <img src="https://nestjs.com/img/logo_text.svg" width="320" alt="Nest Logo" />
</a>

Тренировочный проект для Purrweb.

## Задание

**Задача:** Создать RESTful API с авторизацией для trello. Сущности пользователь, колонка, карточка и комментарий. Один пользователь может иметь несколько колонок. Одна колонка может иметь несколько карточек. Одна карточка может иметь несколько комментариев.

**Задачи:**

Создать авторизацию пользователя через емейл + пароль (предварительно создаем модель пользователя). В ответ пользователь должен получать JWT токен, который мы будем прикреплять в Authorization headers и таким образом будем идентифицировать пользователей на бэкенде.

Подключаем базу данных MySQL/PostgreSQL

Создать модели и реляционные связи между ними (колонка, карточка, комментарий)

Создать CRUD (не используем CRUD модуль nest JS, пишем самостоятельно сервис) эндпоинты по REST-у. Например юзера мы создаем через POST /users, конкретного юзера получаем через GET /users/{id}, колонки юзера получаем через GET /users/{id}/columns, удаляем через DELETE /users/{userId}/columns/{id} Более подробно читаем в интернете про конвенции RESTful API.

Должны валидировать все данные которые отправляет нам пользователь. Используем Validation pipe для этого. Валидация на емейл, строку, число, количество символов и т.д.

Должны проверять через Guards имеет ли право пользователь менять/удалять колонку/карточку/коммент (является ли владельцем этой сущности)

Используем для документации Swagger (в документации nest js описано подключение). Должны прописывать в сваггере все эндпоинты и модели (ApiModelProperty, ApiUseTags, ApiOperation и т.п.)

## Первичная установка проекта

Для запуска проекта необходимо наличие NodeJS >= 12 и пакетного менеджера [Yarn](https://yarnpkg.com).

Первым делом нужно загрузить все зависимости. Простая команда:

```bash
yarn
```

Далее необходимо скопировать [example.env](./example.env) в `.env` и указать параметры:

Параметр                  | Что означает
------------------------- | ------------
MODE                      | Режим работы. `prod` для продакшен и `env` для локального окружения.
JWT_SECRET                | Секретный ключ для кодирования JWT-токена
JWT_EXPIRES_IN            | Время истечения JWT-токена
NEST_HTTP_PORT            | Порт работы сервера.
TYPEORM_CONNECTION        | TypeORM. Тип соединения.
TYPEORM_HOST              | TypeORM. Хост.
TYPEORM_PORT              | TypeORM. Порт.
TYPEORM_USERNAME          | TypeORM. Имя пользователя.
TYPEORM_PASSWORD          | TypeORM. Пароль.
TYPEORM_DATABASE          | TypeORM. Имя базы данных.
TYPEORM_SYNCHRONIZE       | Синхронизация сущностей и базы данных.
TYPEORM_LOGGING           | Логирование запросов в базу в стандартный вывод. Рекомендуется отключать на продакшене.
TYPEORM_ENTITIES          | glob-шаблон всех файлов сузностей
TYPEORM_MIGRATIONS        | glob-шаблон файлов миграций
TYPEORM_MIGRATIONS_DIR    | Путь к папке с миграциями
TYPEORM_SEEDING_FACTORIES | glob-шаблон к seed-фабрикам
TYPEORM_SEEDING_SEEDS     | glob-шаблон к seed'ам

После этого, убедиться что подключение к базе проходит успешно и далее создать необходимые таблицы в базе и заполнить предварительными данными.

Выполняем:

```bash
yarn db:sync:seed
```

Тем самым все предварительные действия проделаны.

## Скрипты подготовки базы данных

Название ключа     | Что означает
------------------ | ------------
`typeorm:cli`      | Общая команда выполнения инструкций CLI TypeORM
`db:create`        | Создание пустой миграции
`db:generate`      | Автоматическая генерация миграции с необходимыми изменениями в базе данных
`db:migrate`       | Выполнение всех миграций
`db:drop`          | Удаление всех таблиц в базе
`db:revert`        | Откат миграций
`db:sync`          | Создание схем сущностей + Выполнение миграций
`db:sync:seed`     | `db:sync` совместно с `seed:run`
`seed:config`      | Конфигурирование seed'ов
`seed:run`         | Выполнение seed'ов

## Скрипты для работы с Docker

Название ключа     | Что означает
------------------ | ------------
`d-build`          | Сборка Docker-образа
`d-run`            | Запуск Docker-образа
`dc-up`            | Запуск образа с базой данных
`dc-up:build`      | Сборка образа с базой данных
`dc-down`          | Остановка Docker-образов

## Запуск проекта

Для запуска проекта используются два скрипта из [package.json](./package.json): `start:dev` и `build`.

Первый используется для локальной разработки, а второй - для сборки в продакшене бандла в папку `dist`.

## Swagger

Доступ к Swagger API-документации осуществляется через URL:

[http://localhost:3001/api/v1/swagger/documentation](http://localhost:3001/api/v1/swagger/documentation)

## Тестирование

Тесты располагаются в папке [test/integration](./test/integration).

Чтобы запустить все тесты, Nest предлагает следующие команды:

```bash
# unit tests
yarn test
```

```bash
# e2e tests
yarn test:e2e
```

```bash
# test coverage
yarn test:cov
```

Чтобы запустить какой-то один тест, нужно запустить `jest` и указать имя файла:

```bash
jest --config ./jest.config.json test/integration/app/App.spec.ts
```

## Полезные материалы:

* Собственные наработки по NestJS

* [Web API design / Microsoft](https://docs.microsoft.com/en-us/azure/architecture/best-practices/api-design)
